\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\begin{document}
    
    \section*{Слова}
        1. Догма или догмат~--- осноное положение какого"=либо 
        учения, принимая в рамках этого учения истинным, не требующего
        доказательства. 
        (стр. 10)

        2. Аполитичность~--- это апатия или антипатия ко всем политическим
        принадлежностям. (стр. 13)

        3. Схоластика~--- систематическая европейская средневековая философия,
        сконцентрированная вокруг университетов и представляющая
        собой синтез христианского (католического) богословия и философии
        Аристотеля. Схоластика характеризуется соединением
        теолого-догматических предпосылок с рационалистической методикой
        и интересом к формально-логическим проблемам.
        Отличительные черты средневековой схоластики: составление
        «Сумм» — всеобъемлющих компендиумов по тому или иному вопросу,
        доскональное изучение поставленного вопроса со скрупулёзным
        рассмотрением всех возможных случаев и опровержением
        неортодоксальных воззрений; высокая культура цитирования.
        Основная проблематика: вера и знание, доказательство бытия Бога,
        общее и единичное (проблема универсалий) (стр. 21)

        4. Квакеры~--- изначально протестантское христианское движение,
        возникшее в годы Английской революции (середина XVII века)
        в Англии и Уэльсе. Датой возникновения квакерства обычно считают
        1652 год (иногда — 1648 год, когда Джордж Фокс впервые выступил
        с проповедью). (стр. 22)

        5. Анабаптисты или перекрещенцы~--- название участников
        радикального религиозного движения эпохи Реформации (XVI столетие)
        в основном в Германии, Швейцарии, Нидерландах, полученное ими от
        своих противников. Сами анабаптисты предпочитали называть себя
        «крещенцами», то есть «крещёнными», подчёркивая крещение как
        сознательный выбор. Движение было крайне неоднородным и
        варьировалось от близости к общепризнанной протестантской традиции
        Магистерской Реформации и даже католицизма у одних представителей,
        до весьма странных, порой радикально-сектантских проявлений у
        других. Проблема неоднородности усугубляется тем, что анабаптистами
        нередко называют все группы, составлявшие движение Радикальной
        Реформации (анабаптисты, спиритуалисты, социниане и другие), хотя
        историки, особенно в последнее время, предпочитают их различать.
        (стр. 22)


    \section*{Слова с определениями из книги}
        2. Философия это что"=то среднее между теологией и наукой. 
        Подобно теологии, она состоит в спекуляциях по поводу 
        предметов, относительно которых точное знание оказывалось 
        недостижимым; но, подобно науке, она взывает скорее к 
        человеческому разуму, чем к авторитету, будь то авторитет
        традиции или откровения. 
        (стр. 9)
        
    \section*{Мысли из книги}

    \section*{Факты из книги}

\end{document}